如果中美開戰，香港會發生咩事？

首先，中共會點應對？還擊，投降，定內部出現分歧，政變？

其次係，如果開戰，香港市面會發生咩事？解放軍會直接接管政府？美國應該會派兵黎，香港會唔會變成戰場？

戰時既香港會點？可能會大量失業，樓市股市大跌，受戰火催殘？

定還是香港可以獨善其身？

（純粹係諗到後果就覺得好驚，問下大家意見）

樓市繼續升

香港咪戰場

中美係香港聯合軍演

返工

香港人繼續番工

樓市gogogod
淡淡租租租

一定會翻工，打仗唔洗搵食呀？

連支那銀行都跟美帝支笛制裁 一開戰 你覺得有幾多人會為支那而戰##

會無事發生，照吃喝玩樂炒樓炒股票照返工

同其他大陸城市一樣封鎖所有對外往來，進入戰時狀態同埋行配合制

又唔會做戰場嘅 戰場係南海同埋各條運輸航道

經濟就唔好諗啦

香港人會為左返工
研究出各種軍備

戰時狀態，唔係講玩，可能門口都唔畀出，每個路口都有老解守住

返工囉，打仗就唔使返工咩
CCTVB訪問上班族：
- 開戰喇喎，仲返工嘅？驚唔驚喺街俾導彈擊中？
- 邊驚得咁多，唯有自己小心啲

瞓醒已經打完

聽日準時番工 等人幫 打國際線
認真: 香港同支那接壤 打條毛 中共軍人賤過地底泥 推三十萬去死都WFC
美帝好難佔領得到 斑支軍會打遊擊攬炒香港人

12月你會親眼見到

打都要返工架
奴隸係必須的

街邊廢老：有咩風浪未見過

希望一粒核彈炸落嚟

香港人會繼續返工
可能會因為打仗搞到佢哋返工遲到或返工而向軍人開拖
繼續供樓 樓市大約會升5-10%

香港人炒求生用品

【回顧】總加速師呢排嘅加速真係好撚快

油庫軍營貨櫃碼頭實炸硬

美國炸最多狗屋,政總,雷達,軍營
驚共匪捉我地做人質好過

幫人帶路

呀姐 塞緊車 前面有架坦克車阻住左 晏d返🙏🏻🙏🏻

香港進入緊急狀態
公務員只提供緊急服務
其餘人可以WFH
呼籲私人公司俾員工WFH

有，公園班肺老 !

但美軍已經打緊佢地

個個繼續返工飲茶

準時返工 遲到驚比人扣工

一路翻工一路打仗 當無件事

咁全港人死曬

十二月大家等睇大電影

有畫面

繼續返工

我會sir this way

做中共人質

一定係繼續番工

認真討論就成班返工樓市升
果然係兒登

成班傻閪淨係識做錄音機
好似好撚好笑咁

好似而家黎巴嫩咁勇武派清算黑警時候

老細：你有冇份打仗？冇就準時返工

戰場就唔洗返工？

8號風球下話

你覺得冇可能？

香港就係咁魔幻寫實

當打風囉, 幾日就打完啦

唔擔心，相信美軍會好小心嘅
係會比平時早少少出門口

會有大量人餓死

成為世界第一大樓巿期貨 （唔係樓花，因為棟樓已經起好佐）

因為棟樓由本埋存在變成不存在

大家繼續係度炒份屋契

香港已經係戰場

兩邊鬥放核彈
以後都唔洗再翻工

真，熱戰香港唔會係主戰場

買定糧 濾水壺 藥物 武器
一開戰要保護好自己要反抗

就黎變日經post啦

除咗返工，我諗唔到其他

即刻去邊境,阻止D人逃難過嚟

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

香港人可以繼續供樓同交租

應該會喺香港以東上岸
跟住就真係free hong kong
不過支那會瘋狂炸香港

咁既歷史時刻唔可以錯過
會上山觀察一舉一動

香港人又有野炒 就好似口罩咁
希望唔好犯法

Sir, this way

我嘅訴求就係返工

淨係無穩定電力，無自來水供應都已經好攞命

勤工照扣

無野架 返工時間路面打緊仗咁咪唔坐巴士 轉坐地鐵囉

二戰猶太人咁

三日戰爭
返兩日工都過咗一半時間啦

腦細: 明知打仗，唔早啲出門口？

97%new 100%real Foil Mat, 女用家

小議 (可換牛餐肉）

可能真係零星小型衝突
唔會係打足五六年 好似一戰二戰咁
因為打足幾年 變持久戰的話恐怕會出核彈

Bombing of Dresden

咩事？返工囉

你當打風外圍雨帶吹過嚟咁

中美開戰，老共即刻攻台，講完

唔番工食hi呀~~~~
番工!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

雖然唔係主戰場，但解放軍同美國應該都會有動靜。而且而家「冷戰」，香港都已經係風眼，邊有可能唔牽涉入去。

公務員繼續返工

而家呢個時代邊有得諗咁多 導彈核彈一野轟落黎咩都冇啦
見親有人話帶路果D我都想笑 生存到再講啦 第一時間緊係避難走佬
我係咪認真左

畫地圖

中共會唔會炸左香港都唔俾美國接管

大批人湧落黎

地鐵用嚟運兵㗎

一秒投降再投降

炸爛腥港我都唔介意最緊要快

咪又係繼續返工

斷網

中共係香港好多stakes，況且到時香港可能變左d黨員逃生門，扮香港人。

共產黨會第一時間襲擊香港

掃廁紙打飛機

你覺得香港會有咩事發生？
美國一定唔會直接打香港啦
中美開戰得兩個地方，一係南海一係台海
最壞情況去到無得最差係鎖港香港人冇得走
攬住700萬人一鑊熟
到時除左等死有咩可以做？

我諗好難寄望地面部隊，係都叫英國佬行先

炒避彈衣

徵晒所有成年港男去做爛頭卒

認真講台灣有飛彈瞄香港
支那解放軍一打台灣飛彈即刻嚟香港

香港人會繼續翻工

下 ... 開戰
哦 ... 打完未
唔 ... 聽日仲再返工 bye

有無諗過人地答覆係認真

其實冇乜可能熱戰

見一個殺一個

返工果陣開波，應該放工時已經打完

唔瞄上海北京瞄香港係咩玩法？

繼

續

翻

工

屌
一邊覺得荒謬
一邊覺得真係會發生

手持午餐肉...

聽日要提早起身行番工
屌 諗起都慘 哭撚左

呀婆都會識句英文，sir this way

多咗帶路師呢種職業

老弱殘兵

Sir this way

返工打扙

就算有熱戰都唔會喺香港打啦，一係台海一係南海

「你地打仗我唔反對，但阻到人返工就唔好」

馬上集中營
唔聽話即刻槍決

投降前外匯儲備會冇晒

認同台海一定係主軸，你睇美國官員訪台就知。
南海我覺得中共會縮皮，楊潔篪提到四個地方係不可退讓，包括台灣香港新疆西藏。

至於香港，如果美國想戰後扶植替代政權，我諗未必唔會出手。到時，解放軍先發制人，架空政府，都唔出奇。

（我好愛國，以上純推測，冇犯國安法意圖）

美國打中國
中國打香港
掛

冇咩點，美國只會打超限戰經濟戰，到支那開始收皮之後就算熱戰都係一下就結束

結論係，香港人都係要繼續返工

飛虎隊返屋企訓覺

學術分析

政府認受性進一步降低，班狗會演化成另一種型態，會更傾向以惡棍嘅形式存在。
視乎戰況傾向邊一邊，有利一方嘅對家 high profile 政治人物會出走，因為要面對嘅唔係終局嘅政治迫害，而係即時被獵殺嘅生命安全。
電子交易頻率會降低，現金外幣 / 以物易物嘅交易會成為主流。

估咋

i say cry

戰亂時期應該會連法律都冇埋
係呢種亂世裡面 香港人應該上齊發夢裝備
見廢老同狗 仲有支那人就虐殺
趁機會替手足報仇 直到美軍打贏為止。

全香港變戰場。冧樓樓既冧。要死既死。姦淫擄掠不在下話。到時仲會組隊殺敵。

建議有呢種心態既人
記得要以小隊形式行事
盡可能獵殺附近既藍絲攞經驗
再組成大隊攻陷警局 奪取軍火
話唔定可以幫到美軍
清除多啲敵人都唔出奇
報仇唔係靠人 自己都要親力親為

開戰嘅話全國法律一定會係香港實施

廣東軍區同駐港老解車幾個師落嚟軍管同戒嚴
泛民同本土派政客按程度由軟禁到入集中營都有可能
之後可能有少量軍民衝突但都成功鎮壓返落去，大概會係咁

打還打唔好阻住我返工

好多狗屋喺正民居隔離

打緊超限戰啦
發緊夢

真係打
仲有咩國再繼續討論

都唔係未試過印象睇過篇野 二戰香港戰役第一日打到過嚟 香港人都係去咗番工先

美軍接管，老解全撤回深圳，3萬黑警缴械，政府官員潛逃。軍管3個月，但市面歌舞昇平，軍民同樂。

諗吓都硬哂

Whatsapp老細睇吓洗唔洗返工

昴船州同石崗軍營會被炸，赤鱲角機場都有可能

去百佳掃紙巾

藍屍：我係中國人，唔擔心
港豬1：無辦法，唯有預早啲時間出門口行返公司，有咩事就係附近避一避咁囉
港豬2:我知中美都有唔同訴求，但你打仗都唔可以阻人返工㗎嘛

中共會留島不留人

無撚得救

CCTVB訪問自己咪得
佢自己都返緊工

呢啲POST真係一個禮拜一次咁滯

會唔會所有香港男丁全部徵召去做炮灰
中共最鍾意既人海戰術

慘，由頭到尾最傷係香港！
中國地方，人心向美國，中國唔會再支援你，美國又制裁你，離開只係唯一出路

刷首抽(被動)

會出現大量民兵組織做帶路黨

香港人槍口一致

this way 係你老母個閪？

24小時打麻將煲劇睇新聞食花生炒美股

第一時間諗到嘅係
返工返學
唔會中左圈套

喺出面唔夠外人打，咪返屋企閂埋門搵個暫住嘅弱小嚟發洩，等自己振下雄風囉。中共係咁架啦

戰爭概念股有咩揀?

越戰嘅教訓就係人海無用要轟

我嘅訴求係繼續返工

梗係要
政府仲會同兩邊軍隊傾好六點前唔準開戰
俾香港人繼續返工
返夜間嘅 政府唔會理你
自己搵辦法避開啲子彈返工

美國丢個核彈過黎

isolation 斷開中港直接出入
香港太多人反佢，普通集中營根本唔work,一搞就變死城未開打就要養多百幾二百萬人, 頂多大規模拉曬啲出名社運人同反對派，仲要可以都唔會帶去大陸。
軍管，宵禁就例牌，經濟活動上就多數比你keep 住，因為要人keep 住搵錢比佢
之後就上帝保佑佢快啲輸，唔係情怳可以失控，變幾百幾萬人質，到時大家就可以體驗WW2猶太人有幾慘

炸死你父母喔

90% new 午餐肉，只食一塊
有意pm

香港地理上嚟講冇乜軍事價值
路又窄地又少 極其量只係有經濟價值
其實中美開戰都應該係廈門 上海呢啲地方做主戰場
因為美國目標係北京 拿下北京已經場仗已經打完
香港係戰爭時期只可能係啲駐港解放軍出嚟睇場

台灣頂到第一波嘅話 解放軍就冇得打

特首：呼籲市民不要上班，望雇主體諒

立即實施軍管 反對派全部當間諜捉住

換醒沉睡嘅香港

廢中廢老有可能會打7美軍，阻佢地返工

打仗唔撚使住咩

封城,斷物資,搶糧,支爆,新政,紅亂。。。香港人。。。返工

訪問小學生
記：打仗唔駛返學喎，返屋企做咩呀？
小：做功課

你食緊父母定係拎緊綜援？

游水都要過海準時打卡返工

入黎就係為左睇呢張相

你都美國同大陸傻㗎咩
一定唔係自己地方打啦

中美打仗嘅主要戰線唔會係香港 而會係台灣
不過香港都會有戰線 但未必會周圍炸

香港只係無煙火嘅戰場

香港係出氣袋

午餐肉大戰

支共炸香港就真

日日都有呢啲post

希望到時有車番工

美國目標唔係你囉

真開戰 點會用老解守路口

快撚啲開 我第一個殺柒婆

香港直接受損囉

宣布緊急狀態實施全國性法律
褶被軍會出嚟幫手戒嚴之類
可能會制水冇嘢食

繼續返工
出街見到皇軍要下跪

早少少出門口返工
驚畀支解封路

帶飯唔出去食
驚阻住支解操兵

夜晚OT到11點先走
驚阻住支解執屍

美國贏咗香港
開戰最後會攬抄
中國會射核彈去香港
同歸於盡 我得唔到嘅嘢 別人都唔可以得到

老細會話
你明知打仗唔識再早啲出門口?

我係習近平嘅話第一時間就捉晒全香港嘅人做人肉掃雷隊，同先鋒隊（唔比槍），除内患又有700萬肉盾

成班人傻的嗎
呢個世紀打仗仲打本土戰？
死傷大又低效率
係都打海戰啦 死都係死啲軍人同啲船炮
搶到制海權 飛彈對住本土 咁咪玩完囉
除非陸地戰嘅地點好有價值
而香港 好對唔住 完全冇丁點戰略價值

可以參考中東人點生活
再添加d香港人特色

基本上係冇得出門、老解接管政府運作、禁網、得cctvb一個台可以睇但係播嚟播去都係啲廢話

香港人要返工啊
解放軍都阻唔到我出門返工

答案已經有,樓主請pin

返下工先啦

平底鍋

窮嘅買糧食紙巾
中產嘅買黃金美金
有錢嘅私人飛機

點解仲未有人貼？

2012又好,927又好,UFO又好,有咩事發生都唔驚,,要鳩縮唔出街都實有得食~~
當然,,到有日真係出現 全香港範圍MAP炮 就咩都唔使

放在廚房櫃的鑵頭同米,[現鑵頭總存貨有$10000左右]米有50kg
由歐洲火腿,到中國午餐肉,回煱肉,,豆,菜,金寶湯

一箱箱未開太多,,放到出廳[依d全部係魚]

水污染,未驚~~~現有16箱 1.5L X12
其實一向飲樽裝水好耐,現在D水喉水煮完都飲到唔舒服
即食面 有 5箱左右啦

另外,,打邊爐石油氣有存貨 21支,,

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

都係計劃緊35+

諗諗下都唔出奇

坐雙層巴士返工滿客
屯公戰機炸斷左塞車d人落車行
頭頂有戰機飛過
遠望青山靶場進行射擊練習

到時可能真
海空路得閒轟轟轟
未必仲做到貿易

我唯一嘅訴求就係返工

全港帶路黨

美國飛彈射落港交所、解放軍總部、石崗軍營

完

參考之前十號波lum樹番工

開戰唔洗番工呀?

其實打緊一二戰個陣 真係平民 首都keep住番工

仲可以小心D 咩?

無可能
香港人要返工已超越一切

香港人繼續返工，延續獅子山下精神

再次自由

會照常返工
佢地實會話 要打都打北京先
香港咁遠 有排先打到黎 唔返工你養我呀

有時會覺得而家嘅所謂在家工作、某程度上嘅宵禁、政府同商業設施關閉等等
係為日後打仗做定心理準備

支那7成集資係香港
唔炸到你停市點得
香港基建又咁多

山又多
分分鐘又導彈基地係香港都唔出奇

就算成家俾支那人殺哂,香港人理想都係返工

點少得佢哋

打閪咩，雜種啲仔女係哂美國贏左都唔知點算

如果真係核彈打落香港，大陸都唔會好過

支那放棄香港前可能會炸撚左香港留個爛地俾大家同美國
不過我覺得核彈問題解決唔到都好難真係開戰

打還打
唔好阻住我返工

美軍應該會集中轟炸金鐘軍政核心地區，炸政總炸警總炸添馬艦炸特首府，再炸石崗等軍營，唔會炸普通民居，我哋唔需要擔心。

唔知點解睇完之後覺得好撚好笑

係你老母個閪

講真上年1111，西灣河開槍、中大保衞戰同打仗已經差唔多，但普遍市民都係諗返工

認真回應：

首先，中共會點應對？還擊，投降，定內部出現分歧，政變？
中共係唔可能投降，亦唔需要。

中共黨性權大於命，就算維尼想投降，佢下面黨核心都會作反，中共寧可死九成國民失九成國土，但只要一日有權在手，佢都重係統治階層，獨霸一方，規模細咗唔係問題；而且中共最有把握嘅戰法就正正係美軍成功控制大量現有中共領土同國民，就算佢俾人打到龜入山區，之後只要鼓動聯軍佔領區內嘅民族情緒，支那人俾中共洗腦多年，就算0.01%嘅支那人鬼上身都成千萬人，結果造成聯軍極大治理成本（發生自殺式炸彈，水源下毒等）（消耗士氣、時間、資源及人命）

中共基本係無力還擊，佢打唔到去美國本土，最多偷炸日本台灣去威脅對方唔好進攻，時間拖得越長，就對中共越有利，以上係中共最經典，由建黨玩到越戰嘅基本戰略。

而且就算更進一步，整個黨核心被獵頭死哂，到時由中共變節嘅人亦好危險，熟知中共黨性嘅人就會明白；如果你俾依班前黨員做到新政權嘅要職，中共就好大可能借殼再上市；只要作為統治階級嘅佢哋永保權力，佢哋絕對唔介意扮五年十年民主。

其次係，如果開戰，香港市面會發生咩事？解放軍會直接接管政府？美國應該會派兵黎，香港會唔會變成戰場？

香港係港口，同時亦係邊境，就算唔派大軍過嚟，港共黑警都會配合有限嘅解褲軍實行軍事管理；即係全面宵禁、限制出境、四處路障關卡，車站碼頭查證、部份地區要特殊通行證先可以進入，為防諜定期抽查隨機大廈至地區內一切人身份等等。

而且如果美國冇辦法控制南部地區，建立一個根據地之前，係絕對唔會傻仔到單獨派隊兵上香港依個孤地送死，而且香港好難成為有利嘅進攻路線，最少到美國需要控制珠江一帶，香港先會有機會見到美軍。

假設聯軍有一口氣四方八面攻入，再全面控制中共領土嘅打算，由開戰到香港由共軍手上解放，都好難係好短時間內達成，香港亦冇軍事設施吸引聯軍先行打擊，最有望見到反而係台灣國軍出於國民壓力派兵嚟做救濟撤離。

所以一旦開戰，香港人又未建立有生武力去對抗港共三萬狗，咁大家要預計可能比新彊更差嘅局面；我反轉去問，如果你係支那部隊，開戰就一級緊急派駐香港，以你係支那內所知所聞，加上手上又有把槍。你會對香港人客客氣氣定女姦男殺？

戰時既香港會點？可能會大量失業，樓市股市大跌，受戰火催殘？

全面宵禁即係基本每晚六點至聽日六點，條街就唔要見到人，以香港現時嘅鋪租，大部份鋪頭都生存唔到，更唔好講軍管之下資金難以流動，外國企業大都會撤離，你重覺得有樓市股市？已經唔係大跌而係會唔會變白紙嘅問題。但香港正常好難變激戰區，先唔好講冇吸引聯軍炸嘅目標，亦承之前所講，有幾痴線先會選擇香港作進攻路線去登陸？香港最有可能炸到仆街，反而係美軍成功入駐，將部份軍艦泊岸之後，中共為咗打擊補給線，由水路偷襲或鼓動藍屍去玩炸彈。

香港係依場戰爭一係共佔區，一係聯軍後方補給港，我個人覺得以今時今日香港人嘅情況，送埋軍火都未必起到兵，最極限就係有親台黑幫走私武器過嚟，之後作為小股遊擊勢力潛藏係香港外島定時對港島或九龍作擾後或救援工作。

定還是香港可以獨善其身？

都已經打仗，邊有可能獨善其身，唔好唔記得如果用支那人角度，場戰爭「香港人好大責任」，我哋大部份都係「有異心」，我個人覺得到時香港人反抗唔到就一定成共軍出氣袋；其實歐英一早俾哂機會大家走，佢哋已經人至義盡，重幻想人哋唔考慮軍事戰略，出於人道原因就派一大隊兵過嚟守住幾百萬人？

我想講做人唔好咁天真加自私，歐美軍人都係人，都係有父母老婆仔女，都係得一條命，成日諗打仗美軍會先攻香港，大家可以SIR THIS WAY等人上前幫你打解褲軍，唔好咁傻，建議你睇吓外國有冇親戚朋友，開戰前就好走啦。

留得低，一係你就含住條撚做人，見到解褲軍就低頭哈哈三跪九叩，收好哂屋企所有雌性生物，留住條命之後報仇，一係就宜家落街跑圈掌上壓，練吓體能睇吓有冇得加入遊擊隊，就算你入去做個通訊翻譯都要基本體能。

不過講真
我當美帝同支共喺南海有軍事對峙或者炮戰
除非真係即刻支爆或者轟炸香港
應該真係要照繼續返工

晨早番工時睇新聞話開打，放工已經打完啦
第二日繼續番工

死好多人囉

發生咩事都好，唔阻住返工就無問題